醫管局員工討論區52

一、簡介
醫院管理局（簡稱醫管局；英文：Hospital Authority，縮寫作HA）係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

二、申請手續及招聘流程

⚠️注意：中／英文版招聘站列出不同職位空缺

甲、英文VNC申請手續
【適用於所有文職職位】
1. 從下列網址進入英文版招聘站

乙、中文VNC申請手續
【只適用於部分病人服務助理及運作助理職位】
1. 從下列網址進入中文版招聘站

2. 郵寄填妥嘅職位申請表HA(G)13到有關VNC指定嘅地址
HA(G)13下載網址：

丙、招聘流程

三、常見問題
發問前請先細閱下列內容

問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：每星期返幾多個鐘？
答3：每週工作時數為44小時總工時(包括用膳時間)。

問4：建議大學畢業生申請咩職位？
答4：持有學士學位嘅大學畢業生符合資格直接投考EA II。近年有越嚟越多畢業生選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗和知識，再投考其他職位。

問5：醫管局有冇晉升機會？
答5：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行投考職位以爭取晉升機會。根據現行人力資源政策，醫管局在職僱員會獲優先考慮聘用。醫管局晉升階梯可參閱下圖：

管理、文書及秘書職系

醫療、護理及專職醫療職系

問6：EA晉升Clerk後，薪酬會有咩變化？
答6：Clerk職系薪酬跟隨醫管局一般職系薪級表(HGPS)，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA晉升至Clerk III，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。
E.g. 晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：

行政助理(EA)晉升文員(Clerk)之薪酬變化

問7：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答7：每個遴選程序會絕對機密處理。喺一般情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。但係遴選委員會嘅部門代表或會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問8：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答8：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問10：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答10：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問11：乜嘢係SDR？
答11：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
① 超卓 Outstanding
② 優良 Superior
③ 良好 Good
④ 有成效 Effective
⑤ 尚可 Marginal
⑥ 低於工作的要求 Below-standard

問12：會唔會唔續約？
答12：在正常情況下，如僱員SDR評為有成效(Effective)或以上嘅評級，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。

問13：可否轉制為常額僱員？
答13：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR評級嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。

四、參考資料

甲、薪酬管理機制
①公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)
醫管局薪級表及薪幅制度職系嘅薪酬範圍（起薪至頂薪）會跟隨APA調整，但每月津貼則維持不變。
②週年增薪機制
增薪條件：SDR評為有成效(Effective)或以上
薪級表職系(例如Clerk)聘任滿週年時會獲得增薪點，以其職位之頂薪點為限；
薪幅制度職系(例如EA)聘任滿週年時會獲得週年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞升2.5%，以其職位之頂薪為限。

乙、聘用條款／福利

丙、醫院聯網常見職系

丁、歷年行政助理(EA)職系月薪範圍

幾時加返其他Rank個8%

gm(as)=sha rank?

GM係General Manager 大過SHA

想知clerk iii係咪入職起計做滿一年開始跳point

外國u grad係咪當係垃圾想in下機會都冇

邊間？

參考上面張圖，gm（as）＝cha

想問下EA II second in係點？通常問咩？係咪都搵好多人second in?

CGM(AS)/CHA max HMPS pt 24
GM(AS) max HMPS pt 21
SHA max HMPS pt 19

因為空間所限，所以放咗喺SHA嗰格度

係

前排開過會話其他職系唔會加了

咁耐都無準備下一份啦

英國野雞U 最多叫做有個學位

想問下ea2 temp轉contract機會大唔大 簽到下年3月

同路吖

連ea2都可以有2nd in…

更新版：

lm
繼續等reply

咁多位大佬
關於工作經驗
太短嘅工可唔可以唔寫落去
唔寫會唔會面試俾人周到空白期>漏報

同平時見工一樣 睇你點兜啫
你唔講 無人知 如果係出面公司

大家9月in EA 嘅有2nd in 未

In 過嘅 department 大概會問咩？

錯

呢一份係臨床助理（職級：二級病人服務助理），即係抽血員。入職條件係唔需要醫護支援人員（臨床病人服務）訓練課程證書。

入職後須接受及完成醫院管理局舉辦之病人服務助理(臨床助理) (PCA(CA))訓練課程。受訓期間，月薪港幣17,888元。完成培訓及通過有關技能、表現的評核後，其月薪會被調升至港幣19,676元。

所以入職薪酬係$17,888，完成培訓及通過技能、表現評核後會薪酬會調升至$19,676。

4日前in完eaii 等到今日都未有通知話bc
係咪可以死心

有冇人知文職幾點落波就唔洗

返工

放工前兩個鐘落

但我係cv係白紙一張咋喎介唔介意講你咩post

你咩degree先？
不過都係狂apply先

Res Pharmacist只係training rank，所以唔落

想問東華D醫院post 係同醫管局分開既?
要去佢個網另外APPLY?

有邊個fg唔係冇work exp…
請唔請你都係睇你其它野架啦

個個都上連登咩

同問 我都收到

上個po最尾幾個留言咪有人收到bc

有人收到bc唔代表d咩
你唔係坐board唔係果個HR根本唔知道請幾多個
一個board請五個ea2都見過

不過一個禮拜無通知就當無啦

全部EA IIIA 職向係手腳眼見功夫既野

不限於文書工作
eg. 登記病人 , 訂部門物資 , 收貨 , 出維修單, 扮工 , 比人屌是常識
弱智都做到!

無可否認, 近年人工多左, 又市道唔好, 轉穩定工既人多左 ,
請多左後生仔女 , 求職者水平係高少少 (都係弱智)

至於醫院大部份職位係冇「升職」呢樣野 , 你有料都係不斷apply自己走

係呢到好小人講真話
感恩啊

Eaiiia In到未有得in

準備落波去返工

有冇工程部員工
除左BS 畢業，好似唔需要其他人

Works supervisor 有冇晉陞機會

科文係管工人

講得好

想問有無人試過用ha員工優惠買apple野
大概會平幾多左右？

係邊度買

報左十幾份ea2都冇回音，究竟佢係要點既人

利申 18 u grad 返左1年full time唔相關

有冇人上星期五KEC in左EA2有回音啊？依家每朝起身都等電話

有冇人知ea3a末夠3個月請sick leave 會唔會扣人工？

想問下kec various clinical dept有冇前途同埋大概會做啲咩

因為呢度90%巴絲都係搵文職工clerk ea ha eo
其餘報accounting officer, bsi,ws果類
我assume大家職涯path aim 上ha1 eo1 sha seo

可以話 clinical dept=9成冇前途
因為ha2 ha1 sha eo1 seo位只會係admin fm procurement hr出現 /HAHO 部門
特別係admin

雖然部分clinical 部門有eo2 但唔會有再升
因為文職係clinical dept 只係幫醫護執頭執尾
一來執頭執尾冇主持大局經驗
二來接觸到嘅task同以上幾個非醫護專職醫療部門嘅工作無太大關係

加上好多clinical dept要輪更 返8號波
如果ugc degree 想長遠升職發展冇必要入clinical
當然你想做1,2年考到clerk, ps之類嘅話咪入clinical囉

Thanks 講得好實際 做緊clinic諗緊之後點好
但其實而家大把人未搵到工 有offer接住先 點升都好遲啲都係要再apply 可能冇人地識咁多人姐
唔通真係等到Admin FMD procurement 請你先做咩

多謝巴打解釋得咁詳細
Fg收到clinical interview唔知去唔去好
如果係咁嘅情況就真係要考慮下

得閒又近咪去下當見識下ha interview

簡單咁講你個department入邊有醫生就係伏post

因為呢到係醫生管理局

個department有醫生既話其他人係唔會上到位

1年工作經驗係今年入邊報ea2可能有d難有得in

邊個cluster?

我係咪都冇咩可以做到

無嫁啦keep住報啦
鬼叫經濟差位又唔開又多人報
過到shortlist先啦

我依家做緊Ea2
如果我Apply咗另一個位
但唔去見工會唔會有咩影響

自介，Q都全中 問你可唔可返shift

已過BC？

唔想被screen 走，可以揀d walkin 日子 walkin 入去in

咁正路人地開得位都係等人用嘅你過哂bc就緊係問你最快幾時返得工啦

[member] me too，好希望有得in［/member]

請問通常EA3A做幾耐 會開始報升EA2?

EA1 opening 會有幾多個位？

後悔自己呢家先入呢個post
由今日起會mon住ha個網

遲d係會後悔自己入左呢個post 入撚左地獄

第一日就可以開始報

[Member]但唔係要做夠180日先放人咩[/member]

見 walk-in 都係得ea3

同rank 先係

成一個月前appied左4個post
成個月都無回音以為冇行 我前日另外再 appied過其他post
發現email會收到appied既確認email
我呆左 因為前面appied個4份post時係連 appied既確認email都冇
但我上去網頁睇時明明我有appied記錄
點解當時冇確認email既

如果promote左但未contract end咁d gratuity會點比？

上個禮拜in咗pca2,過咗一個禮拜係咪冇機喇？

一早講左唔好急住入嚟做
差唔多個個post都有巴打提醒都仲咁

去spam到睇下
之前都係咁
後尾係spam搵返曬d confirmation email

搵返啦，thx

Clerk lll
要dse中文 數學拎2
我無 fail
但我有讀foundation diploma

咁我可以幫嗎？求解答

咁我可以申請嗎？求解答

照申請，㩒個掣你無損失

Shortlist 等HR同department搞，就算合資格都未必有interview，一切睇運

做ha 供唔到樓

醫護專職 管理層果d咪得

True

黎得依個post， 有幾多人會係專職or管理層人士

Ward?

9月in EA 有人收到offer 未？

做咗BC?

有bc call係咪通常等於有offer
會唔會bc pass但唔請???
好緊張今日冇call又要等下個禮拜

In完1星期都冇回音 係咪機會好微？岩既係咪隔兩日都會call?

巴打搵到工所以reject?

想問下普通科門診ea2係咪一定返5日半？
頭先問hr 佢又走去答紅日個啲有機會要輪shift
冇正面答我問題 諗緊好唔好要個offer好..

你望下你間gopc 診症時間就答到你自己

今日收到kcc Haii interview email🤔但好耐之前written test架啦喎

係咪頂替之前個人既位
定係會fit 落第個headcount

有冇人做緊WS？
嚟緊準備返工，到底要做咩？

唔知呢 可能有人resign 又懶得再開post la

會自爆，好似哥時淨係請左我一個

ws2

等個TG傾
現職WS2想QUIT

未入HA前已經聽聞入到HA就會想QUIT
入到黎,估唔到工程系都係咁

隔左幾耐call 巴打你BC阿？

做SUB仔除左冇氣同污臟同俾人屌外
我覺得快樂好撚多

半年試用
做夠一個月都係一個月通知?

姐係有人唔做
你應該係WAITING LIST
搵你頂位
咁岩我果到有個EA3返左幾日冇做

過咗試用就要2個月啦

你乜野位，我過左一個月又未完試用兩星期通知，過左試用先一個月

真係玩到8星期wor

Supplies supervisor II係咪唔請外人/fg?

2020 nutrition master grad 收到PCA2 dietetic department interview..
本身做兩三年拎經驗再係香港讀dietitian...
聽HA朋友講PCA多數都係年經大/無degree, 費時請有條件嘅人做一陣就走, 最好aim at EA2 dietetic 但早排都唔見有開post
咁我interview應該唔好透露我會再進修, 先會有機會請我?

我都有in pca dietetic
有無人有offer?

Master grad 點解要去見pca -.- 而唔係dietitian

Diet PCAII 好多都有degree
巴打有冇牌先？

我都有degree, 早排見完
大唔大機會？

個個都有咁上下學歷就緊係睇interview 表現喇
in咩cluster？

有啲擔心, 都就2個星期
Hong kong west cluster

聽日到我in HKW ea ii

唔係話4-6星期咩

Hr講2-3星期

係真係2-3星期架
如果你表現合格 又唔係首選 都會係waiting list

佢會email講入咗waiting list?

唔會

求offer
不過佢有講好多大學生係到做

唔係讀MSc dietetics 所以無牌

幾時in???

其實點知自己入waiting list?
見咗咁多份，得一份收到email 話唔請，咁冇收到嗰啲係咪入waiting? 定已經衰咗？

有冇巴絲知Medical Social Services 既ea 係點？

Master diet 都唔代表係 registered dietitian

點解最近唔見 hkec eaiiia 非ward recruitment day

你想知咩係點 識人做無記錯係閪 無乜點問佢

不過ea 都係坐下counter 做下文書野嫁啦
班發窮惡既人 走黎問d 錢點解未批唔批 我都想知係邊個答 成鳩日射走叫人地部門答

係咪對住老人家？洗唔洗shift? NT好少工

1. 咩人都有嫁喎 老人家識爬上黎搞就唔洗拎津貼啦 通常都屋企人黎既
2. 唔洗shift 應該係5/5.5 日

上面呢d 只係我對呢個部門既印象 詳細留返比熟既人答你

係咪聽日in

有無人答到我Clerk3 平調Clerk3 係咪一定要等年半？ 我唔想再做依家個垃圾部門

睇你搏唔搏啦

前面有巴講過HR 睇漏左，出offer 之後對家執到正唔收

如果真係咁，你留番喺原post只有死得更慘，不如試下考上去仲好啦

Clerk3 轉Ea1 會唔會好On9？

唔會，好常見

你幾時見過呀？我唔見有po

Eaiiia? Ward?

上個禮拜interview? 定上個禮拜有 post job ads

Interview jobad好耐之前啦

唉 zoom in 但個網唔知做乜係咁lag
都應該無望

想問招聘日果d position, 係咪可以打去HR 問幾時架，然後果日就咁帶齊d野去？

Sor,我搞錯左

bc後十個工作天未收到offer頸長了

一樣情況唔知仲要等幾耐

啱啱講完就收到call了希望你都快啲收到

恭喜晒

想問下有冇人做過麻醉科 可唔可以分享下
佢話要係手術室做野

收到咩院？

本身唔想IN EA 3A
俾個間公間陣弓手收番offer
依家都要去IN了

我係垃圾

咩事

ntec既clinic雖然clinic但都狗衝左

同你一樣

resign要隔一個月冷河

不如你問下你老細肯唔肯放你早d走
withdraw個resign

如果唔肯咪照resign
不過one month notice period加one month clear break
一來一回其實都係要兩個月

正常sdr應該係你十一個月咁上下簽

如果你差小小做夠一年就resign一早交定信好似唔使簽
但transfer out好似要簽
戴個頭盔，hr d規矩要等hr答，我都驚答錯你

嘩 等左咁耐先派！？！？

你個陣in完 幾耐收offer?

見完等有無電話收嘅日子好漫長

想問下temp位做夠半年轉contract都係要6個月試用期？

大家知唔知6 oct deadline既kcc ea2 (various)出左email約interview未

今日in ea3a
大學Fg

如果我accept左個ea3a既offer 做埋body check 依家先話reject 咁我以後再apply HA其他cluster係咪都唔得？

Ching u grad?

Same 但我係pca2

好似啱啱好一星期

加油我19FG都in左6 7次ea3ain到懷疑自己

唔撚係呀
我本身唔想去in
Ea3a 好似好低賤

可能驚你好快走

唔係好似，係真係
食物鏈嘅最底層

好撚難搵工
俾個agent 反口 依家乞食
陣間照去IN先

升走晒

如果我做住EA3A
騎牛先得唔得
搵到馬即走

尋日收到email了

諗諗下 都係唔去IN ea3a
自已又唔係廢U CV又唔差
廢事哂鳩氣

我想知凍薪嘅話，係咪連AA個2.5%都冇？

我又冇望了 繼續apply

慢慢啦
咪當放下假

有冇巴絲都係28號 瑪嘉烈In Ea iiia (KWC)
依家份新工得萬一蚊
返左半個月
諗緊請唔請假去in好
雖然睇到大家話ea3a好低賤
但都有成萬四蚊起薪

冇得用zoom in？

佢email俾我係直接叫我出席
冇zoom依個選擇
係咪ea2先有

睇下ea3a係乜dept
如果係admin/hr依啲back office 其實都唔差
Full time 萬一蚊真係太低 建議博一博

多謝巴打回覆
佢寫various department
應該係10幾個in我一個跟住邊個部門想要我果種？
而家呢份係萬一蚊返五日文員仔
我見ea3a高成三千蚊好吸引

呢張圖係「醫院聯網常見職系」

Cluster一般嚟講唔會有PHA/PEO/CSM/SSM

應該係

「2020年10月1日至15日入職既，就2021年10月份糧會加2.5%，10月16至11月15日入職既，就2021年11月份糧先會加2.5%」

唉，而家咩時勢，我而家呢份當初都有五六條友一齊同我見工，咁低人工都要咁多人爭，ea3a俾人睇極唔起都起碼萬中

冇辦法啦
出面經濟唔掂啲人就會想搵份穩定啲嘅工，第日出面環境好返啲人就會想搵份人工高嘅工
肺炎一日未完我唸都會好多人報

想知點幫屋企人申請有津貼睇醫生/牙醫？

想問下如果仲有一年先完約想resign
要返貼幾多人工出嚟?
有冇巴絲可以解答下我問題

你屋企人咩身份？
定你以為入左職就包晒你全家睇醫生？
btw 牙醫基本上係GS 先有

你想即走？

ha真係垃圾黎
入黎好難跳出去

上年grad 自資學位

NTW

無撚所謂
你唔好報返呢個cluster呢個department就得

8月interview衰左之後
再申請多十幾份左右（pca / EA)
冇一份有interview機會

另外想問下如果申請住ea3先 易唔易升上ea2

利申 HD仔

無得升 從來都無升呢樣野, 做ward做滿年資上ea2另計啦
要"升"靠你自己報,答唔到你易唔易

原來係咁 即係在職期間再去個網申請上一級個位？

yes 小弟未滿3年 （已過proba
如果未完contract 想走
聽人講係咪要貼返幾個月人工出嚟？

你咪睇返你通知期幾耐

你好高級，同要即時離職？

收到interview email？

咁請問做左bodycheck會唔會有個record留底個d?

醫生會睇到
但其實無人理

有冇人申請咗 9月尾Dead嘅EA2 已經有Interview

報咗好多個
一個都收唔到

想問下EA位通常係返5日定係5.5日？
唔該

等咗幾耐呀？

btw ha請你果陣有無問你上次點解辭職同埋由interview到請等咗幾耐。btw rotation好煩嫁, 我係間醫院做咗就黎年半，fg要rotate都要起碼做咗2年先成功,有d由fg做咗3年幾都走唔到所以18個月係理論，實際上睇你department留唔留人，對家要唔要你
利申：都係上年fg,想辭

新手一問， EA 同clerk有咩分別？
PCA I 同 II有咩分別？？

親，第一頁

我個PCA已經等咗2個禮拜

一個禮拜無結果當落選

威記員工gym room 係邊

diu, ask security la diu nei

我就反而想做 hea ward,依家既工作量我既能力跟本跟不上

咁你同我應該調轉地方做:~

survanillance ward

但我做唔掂呢打算N完就遞信走

我係三線ward..
二線rehab direct admission from acute
我三線 係admission from 二線ward
諗清楚....出面武肺難搵工

CHING 咩位

爬文有

文盲 唔細心 要spoonfeed
做唔做到Ha staff

對唔住呀
可能係我眼殘冇睇到

有冇人知兩個半鐘written test會考啲咩
之前in HA都未試過考咁q耐

每星期44hrs 點安排由部門話事

唔該巴打

想係HA享受到牙醫福利係一樣好撚難既野
護士都要去到WM先有

一般係：

1. 每星期5天工作，每日8小時48分鐘（包括1小時用膳時間）
2. 每星期6天工作，其中5日8小時（包括1小時用膳時間），加1日4小時
3. 每兩星期11天工作，每日8小時（包括55分鐘用膳時間）

do gs is ok

好詳細
唔該哂你

想問下9月尾in完EA2既有冇人收到offer ，係會電話通知定email

收到EA1 Finance interview
想問下好唔好做？
因為同屋企都有d隔離諗緊去唔去見好

係政府 做一個wm2 就已經有
HA 幾咁刻薄

咩cluster

HAII in完2個星期都無通知係咪就無
HR話要2-4星期

收唔到

請問interview 要帶埋中學畢業證書，但我唔見咗⋯
請問緊唔緊要呢

就算你見其他工都會叫你對證書
會唔會打返去問下補岀

bc完日日等call真係好辛苦
唔係真係要8個星期掛

IN完等CALL就話姐
BC完等CALL都辛苦珍惜係屋企鳩HEA打機既機會啦

有冇BTS嘅同事

想試下報ha個en 課程
但唔知佢地受唔受combine cert

醫管局嘅spring finance intern有冇人有回音

我見intro個post話可以有得睇嘅🤔
都係問吓 唔係好清楚

我問得唔好 sorry ,想問你屋企人係你邊位,驚你以為一人入職全家包晒
果個所謂牙科福利就算啦 就算係住院定門診都唔需要申請,合資格就自動免費
唔係複雜麻煩大CASE唔會收

直系親屬啊
牙科福利嗰度係包basic嘢only？
門診嗰啲點知道已經合資格？冇prove嗰啲？
Thanks in advance

去in HKW 見前面有人去BC, 多口問左句，佢話in完等左3星期

醫療褔利

《人力資源政策手冊》第G7.1.1條：

醫院管理局的目標是為所有僱員及其符合資格的家屬提供免費醫療（包括急症室服務）。符合資格家屬為︰
(a) 僱員的配偶；
(b) 19歲以下的未婚子女；及
(c) 19或20歲而正接受全日制教育或職業訓練或因身體傷殘或精神不健全而須依靠父母供養的未婚子女。

牙科褔利

組別4或以下（HA I/ EO I/ APN/ PT I, etc 或以下）：
僱員及其符合資格的家屬可獲得免費住院牙科診療服務

唔關事

同一醫院 唔同既職系都apply得唔得?
eg. ws2, ai

可以

唔同政府，HA嘅grade management好亂，好多人會喺唔同職系間跳嚟跳去

如果同樣都係工程既post, ws2,ai我照apply都可以?
但interview時會否知道?
唔該曬

可以

HR可能會知

仲一路以為爸媽都合資格....

唔好傻豬豬啦

依家工時同人工對比起其他同grade嚟講都好okay
但呀姐真係好癲 為左個grat頂得好辛苦

HR EO出名辛苦

pish

#2

想問下Family medicine and primary health care 係咩dept黎？普通科門診唔係gopc？定係gopc係under佢既細dept

普通科門診係gopc
Fmc同gopc 有千絲萬縷嘅關係 但又微妙咁有分別

同gopc嘅關係好難明確答到你

收到interview定offer呀突然咁問😂😂

你可能上網搵搵各間醫院聯網description睇下佢地點講 可能好過我唔清唔楚講啲😂
如果有人做gopc/fmc可能已經講得清楚過我 lm等解釋我都一舊雲咁
基本上睇病情複雜/長期病患，家庭醫生專科睇哂全面嘅嘢，理論上專科嚟嘅
不過我傾向覺得基層醫療果part= gopc

GOPC係由FM&PHC呢個部門管理

Accept左另一個cluster既EA1 offer.
請問係咪suppose都唔會再需要做bc?

我有識人外國大學grad，係外面做左3,4年野
直入

收到offer
就係上網越睇越亂 r晒頭
btw唔該晒

仲要HA嘅HR睇嘅範疇好細好細
唔似出面HR要all-round 競爭力好似比人低咁
想跳返出去唔易

另外，個工作範疇、程序、同模式同出面好大分別

HA AHRM要搵返出面人工相若嘅AM位唔易

見過有fg直入ea1 research assistant

聽日番工 但今日有出面另一個offer
想唔做HA係咪聽朝打去HR就得

我1同2都有apply
大家都要加油

612就黎冇錢啦

一個字閪囉

收到EAi finance interview
但係其實我係fg做緊半個IT
係咪叫我去都係陪跑

講得岩？

係咪KEC

想問吓醫院職員gym room係咪仲未開？

邊度有？

龍頭醫院入面，咩職員會所嗰類

升到Clerk位我都ok

應該好好做？人工少但係咪好好福利？

唔知呢個月出到全民檢測份人工未呢

每次都唔同dept

可以睇#2聘用條款／福利

打去問囉

你有專長咪人工好福利就0啦
屌那媽個staff clinic 要預早兩日book
其實啲人點撚樣預知自己病

收到bc call
想問係咪即係請

有冇人試過EA3A都要second in

介唔介意講下邊個cluster?

HKWC

想問下你interview完左之後幾耐先收到bc call?

你覺得呢 開善堂免費驗身啊？

新東龍頭喺職員宿舍B座3/F
密碼應該問宿舍管理處拎？

我有讀 degree 嘅 Health services mgt
一份eaii interview都無

預早plan 定想幾時射波 一係真病就搵老細撻朵打尖

staff clinic唯一用途係射波

咁多年除左BC淨係睇過一次通常都係一早打去call sick就落街掛號睇私家順便買早餐

識book一定星期五book定星期一射波

射波用
你真係睇病 有病a&e 你都要去呀

都唔係架
check 撚到你肺有點 乜乜乜 咪唔請囉

睇過幾次 都係r 下必理病 冬青膏
蛇個零鐘咁

邊個位？

fail bc 擔心下自己好過

等佢唔好以為必請姐

你個 500 住宿津貼唔係要你有 proof of stay 先比你咩？

btw，其實我覺得呢個 $500 津貼有啲漏洞，點解五係實報實銷，而係有淨嘅個 staff 自己袋返

TWC?

咁想問同一個BC可唔可以用黎for 另一個position？

未入職好似唔得
你等咗幾耐收到call?

想問下FM&PHC係咪通常Ea2之後就冇咩位再上？

HKWC EAii various dept? 絲打幾時in架？ 等左幾耐？ 唔該

ha programmer 難唔難入, 有咩注意
睇落去起薪好高

個幾星期

咁如果真係病 請sick leave 都要book? 定要直接睇街外醫生？

咁上司咪知 為射波而請sick leave

睇私家公家都得

呢d閪工射波咪射波 明射你啊吹咩

AGGER

醫院做太辛苦 身體唔好是正常的
不過星期一特別多人唔舒服 頂更好慘

HA P好多位都係開俾ITA/CP升上去
睇你好唔好彩，通常IT位只係請1個人
不過入到做8年包升兩級，依家有位AP同事由ITA升上去

而且唔可以拎野返去做
operation P位好正
坐住就可以原位升上去

Ea i Ea ii

今日EA1 written test 勁9，下星期先zoom in，好似內定feel點算

好似都要睇唔同cluster, 我見兩個cluster, 佢地講既等offer時間都唔同，之前去QMH見前面有女仔ea i BC, 我問佢等左幾耐有收到BC，佢話大半個月

巴打有second in? 我上星期都second in左 EA2

總部 好唔好做?

我都仲等緊offer, 要由其他巴絲解答lu

巴打 in HO Project Officer?

Yes ，係點ga??

同你in同一個post

我fd話同條 team 之前食過飯，話佢地好似已經有心水，好似內定左咁

我都覺

你嘅原因係?

我個profile同job description唔同都有得in

個job desc 好q brief

會唔會可能唔多人報依個post，所以揍夠人數...

有機會，不過in完再算
巴打咩background?

RDMS/SQL data vector background

Non IT Background
玩過下ERP/SAP

Erp 同sap值錢d 同business d

你係唔係份份都有報??

暫時收到幾多in?

啱啱trial zoom interview 完

總部

個HR係女

0背景，街外人，我都知點解trial 同real in 隔成個星期?

如果內定，in 咁多個 曬時間，不過個post 應該內定，打定輸數

你點知

內定真係唔好給我希望

你係唔係都係下星期3 in??

可透露大約幾點? Me is 350

你in 完到我

可能5分鐘就下一個

通常都係

想問問site visit， 其實係做咩咖？

想問下上星期見左EAiii 等左差唔多一星期都冇
係咪可以死心

有冇人收到eye technician interview？想問係咪好難入，利申fg

唔係2-3星期或4-6星期咩

點解咁講

要send 畢業證書soft copy，請問係私下直接send？定係等佢send email嚟叫我交我先send？

佢話就話2星期 但我見早幾個post 既人過兩日就收到

我都等緊

收到HRA interview
話會有written test
有人知道個test大約係咩同難嗎？

互相鼓勵下 希望你都會有offer

入咗waiting list仲有無機會?

聽人講通常ok會問你最快幾時返到工/主動同你講人工

巴打係內部人士??

係呀，不過in完冇消息，你邊間醫院？

有冇人in左part time ea3a

咁同你唔同啦，我係港島區

人工唔會傾啦
出Ad嗰陣都已經擺晒上枱面

打算下星期直上去in EA3A ward是否不智呢個時勢真係無得揀

招聘日

咁即係機會好微

下星期in EA ii
佢email叫我有學歷&工作證明hard copy soft copy
想問究竟ea ii要唔要written?
爬文好似見ea i起先要？

知道 thanks

究竟正常second in完，應該要等幾耐

FG?

講真，d req 咁board，in 你十分鐘左右，佢地睇你咩而請你呢???

絲打in咩？點解覺得自己答錯一題

問咩??

咁呢啲唔可以當你錯喎你又未做過佢啲野唔知都好正常

係，hd畢業

過左兩星期應唔應該打上HR問結果？

利申 幫朋友問
叫左朋友死心佢唔肯 死話自己in 得好

約左zoom ，足足等左9個字岸99對住個黑屏
跟住見左5分鐘都無， 勁無奈。

Ea1?

問左咩野，feel 到hea 9你?

終於收到offer啦🥳
係ea2 physio，多謝offer god

通常ea2係唔係請>1個，ea1只會請1個??

恭喜晒呀絲打

介唔介紹分享等左幾多日 等我死心

等左三星期

Interviewer 幾多個 ? nice唔nice ?? ，我feel到佢無心請人咁，可能內定?

有冇師兄師姐in 過ha2,會問咩架
下星期一in,0準備

岩岩好三星期？

24日

想問下你interview個時個hr同你講幾多個禮拜之耐會有通知？
二至三星期？

冇講呀

明白
唔該曬你

which cluster?

有 但你預分分鐘幾個月後先叫你

Hospital Administrator II, KWC

巴打咩background 呀～加油

絲打係收邊個cluster ea ii offer吖？

hkwc

唔該晒吖絲打 等緊第10日

EA2試下啦

EA2 fg既話要大學畢業

5個工作日內 一個禮拜應該要有
無理由揀中左hr唔做野
咁多其他空缺 佢拖得愈耐堆資料愈易亂

Various dept >1
其餘既1個起2個止 唔會無端端開位

點解基督教聯合同埋靈實成日請人?
好惡做?

有冇人收到伊利莎白醫院EAI (Research Assistant) interview 通知?

Eye technician 工作係抽眼角膜
你冇接觸屍體既經驗基本上唔洗等 in都未必有機會
同埋內定多

我就係有interview.......我完全冇經驗

咁好似都無乜機會 我仲要fg

試下先囉
不過入ha做人工好快會跑輸大市
私人市場3年經輕鬆接近30k
ha有排你跳升唔到title就玩完

咪on9完全係垃圾工黎 搵過第份人工低啲都唔好屌呢啲垃圾位

會呀 但點解唔報EA呀

咩位先 HHH以我所知做得過喎

7月用zoom過ea3a 冇回音 然後而家突然收到電話叫再去in但唔同醫院唔同部門btw想問屯醫放射伏唔伏

靈實擴建緊所以請多左人？

又in
兩個月in一次人，入面好惡應該好惡做
利申：過去4個月in過2次，無offer

代表expand緊姐

係 應該會繼續請
人傑地靈好地方

係咪四個人in, 右邊三個女上司左邊一個男HR ea ii

oic, 咁可能我地唔係同一批人in lu

絲打你都係吖

有冇人知呀

想問下pca請唔請男仔

咁癲，果陣去QE都係中文in, 無咩特別無written test

係咪太多呀叔呀嬸打字都唔識打呃左入去所以要搞skill test

忍唔住笑左

Ea3a/2?

應該係考你寫唔寫到幾句完整嘅英文

認真答你 clinical唔好放首選 你又唔會升到去醫生個level 加上你係ea3a 咁點解唔揀啲輕鬆啲+有得升嘅部門？

我想問下我9月尾apply左個EA1 post星期一叫我去陪跑但我搵唔翻個job ad有冇辦法邊到可以搵到

登入---->my jobpage

唔該曬你我一直用手機睇唔知有呢個function

總部??

九龍東

你又知陪跑

opd : 喂 我想book床做colon
阿姐: 咩撚野浪話
咁撚樣死得啦試過叫個腥移民pca去度bp 問返我咩黎

有冇ching可以講下temp位出糧既計法

想問下有冇人in 過statistical officer ii

聽日見工好緊張

利伸fg就失業

我都係 你IN咩POST AH

加油呀
完全唔知佢會問D咩
瑪嘉烈IN?

唔係呀我數科人 in stat officer II
上網好似冇咩人講咁

咩dept

希望你IN得成啦 準備成點

EA1 都要LANGUAGE?
(我唔係好熟佢既職系)

Temp full time?

我都想知

聽日in

係阿 temp full time

加油

巴打3大? 我好多同事都有報但好似得3大有份IN

唔係啊…我非八大 不過我絲

理解唔到佢IN人準則

巴打知唔知點in...之前房署in過輕鬆 希望今次都係

冇呀我都係第一次IN HA, HOUSING果個我都有IN
但都似冇OFFER了 都11月了
絲做緊SA?

唔係我係外面做p仔 it人

IT 應該OK啦
應該都幾吃香

但人工低 所以報下ha走 今年fg

加油 齊齊走

想知大家會點排部門preference?
EA/Clerk

呢個it9位應該無內定的
但要升有d難度，除非你行clerk

我都in同一個post 零IT底 當初唔知做乜報左 係咪可以去都唔去

Monthly嘅話就basic salary/no. Calendar day of that month x no. Days u worked in that month (include Sat and Sun) 好似係咁

巴打in咩

Non clinical >>>>clinical

報JUNIOR P定P

statistical officer ii
本身stat grad

果個位最好係想請識IT既會計狗
請唔到就請IT狗

上邊都有人講識寫下類似網頁
自動分類
做下consol
抽data入落個batch upload呢d

聽你咁講 我完全唔去曬時間in

可能唔止一個位呢
都係睇老細心意
見到account major有考牌可能已經啱老細心水

不嬲kec d admin department都係兩頭走

in完 又要做admin又要supervise人 應該想要個lead人既

請問用中文定英文in? self intro用英文？

全中 10-15min

有冇人知EA1 Finance通常係咩background 先入到

佢有無同你講係咩部門先？有講就有啲機，無講嘅話基本上係想拖下你

你岩岩in完？

係呀

樓上巴打話係想請有IT底既會計狗嘛

Fresh grad冇full time經驗係咪可搵定下一份

FG EA1應該比較難？
不過都未必既 可能你答案好岩佢心水呢

下個到我in

不過乜人都有 見到有啊叔啊嬸去見

本身waiting list緊EAII
岩岩打黎話請，但番ward
其實而家都有份hea工，日日準時收工，無乜壓力，但對我前途都無乜幫助。大家會點揀

補充：人工差不多

我前面有個啊叔in左20分鐘
應該冇機會了

翻ward = On9

啊叔？ 個年齡層玩到咁大添
你in左幾耐？

10分鐘到

巴打你in邊個cluster 佢一知我冇programming 底就西曬面

KWE

Kwe姐係kwc 定 kec?

KEC

其實係咪真係忙到痴線，聽個hr講係跟醫生做野
係咪伏中之伏？

有offer既話應該第日就打黎

Hea到仆街

真咩？巴打可唔可以講多少少？

唔該曬巴打 計到了

返住而家呢份先 繼續Apply non-clinical
或者諗清楚之後決定唔好入嚟

想問下apply左等幾耐收到電話有得in?

有冇知道究竟hr filter 幾多人去interview?

入下data寫下meeting notes咁
得閒check下貨 幫啲醫生交form

想問等左幾耐收到電話

要連續4日SL先有4/5人工

你果個唔係ward位黎
算係clinical department

有份eaii admin service interview
但係見佢寫有機會shift 24
其實係咪假admin真receptionist

唔介意冇得升職其實serve醫生幾正
湊仔咁湊住佢地

下 無野嘛成班少爺仔大小姐first year 就話姐

已reject offer sosad
希望下次好運d 唔好揀中ward

唔通我聽錯 琴日問個hr話係落ward 但主要跟醫生做野

真係 啲野一啲都唔難做 又準時收工 醫生多數都好忙唔會理你

I see

想問下有冇機會可以攞返15個月之前嘅糧單？

應該未咁快掛
估計都成個月先出email

Interview完再written test咩玩法

我見好似9成都係ward

想問點先會易啲中job

今日收到call去body check, 想問下係咪最起碼都要12月先正式翻工?
利申: 個 offer係ea3a位，唔知仲繼唔繼續揾其他工好

想問下nursing service division 大概係做d咩？
收到interview

我都係今日收到 佢話起碼要一個月先出到報告

絲打係咪in晏晝?

有無巴絲知research assistant前景如何

冇前景

body check 要咩衣着
thx

12：20

全套西裝 記得打呔 要等佢記得你 唔會雪藏你

Thx巴打 咁我繼續去其他interview, 反正都未簽約

咁我認錯人
祝大家都有快啲有offer

ching等左幾多日收BC call吖？

今日in完 講到好忙咁好多嘢做 諗緊點好。。。

好似ea3a唔使輪 係clerk先要

一個禮拜本身都以為無機

好等住開工就做住先，一邊做一邊報ea2，或者做夠年半再調去第二個部門

服事d護士姐姐哥哥

認真答下我啦

最近報既？好似有個nursing service division job ad未dead，咁快出interview

尋日in完QE ea2
依家仲未有電話

人地早餐都未食完

琴日in 我係hr 放撚到最尾先做啦

快嘅都要一個星期啦，特別呢啲咁大架構嘅公司，一定要等，所以最好嘅應對方法就係唔好諗，唔好成日心掛掛

上面d巴打話一兩日會有

我都係等左一日就有，但真係唔係絕對，人地唔係淨係搞recruitment架嘛

等電話真係世界上最焦慮既事
雖然有份垃圾工翻緊騎牛搵馬
但都好心急想快啲走

ha咪又係垃圾工

但人工高啲，又近好多

你考HA2/EO2咪人工高
其他Clerk位EA狗都唔屌

講到口臭都係一車車入黎

都要經驗嫁 一步登天咩

普通去街衫

但係以文職計，普遍已經高過私人企業
特別係呢家市道差

In完第二日已經心郁郁想打去問結果

Fg收到ea1 in 係咪多數收皮

所以先想知更多 上緊問吓
追咗幾個po 見大家講EA多
PCA 少人講

想問ea physio好唔好做

改左時間，你in 完到in

所有HA 工都唔好做
只可以話呢d applied health 科相對少d 客無咁忙
得閒咪走去目標醫院physio 白撞睇下

想問下收到body check 電話之後，係咪另外會收到封email確認bc時間地點佢電話剩係講左邊間院，無講幾樓邊個部門做bc

會send email俾你 會有時間地點日期

啱啱又再zoom in左一個

咩post ? Me too

Zoom in都係10-15分鐘？
其實ea位係咪唔會in 20-30分鐘

我見過有個啊叔in 左20分鐘

Ntwc ea2

Various dept? 屌我冇份

it 工會唔會 perm

完全唔知H R點揀人in

呢個真樓上個PS成日唔返 我地要幫佢啲case彈俾醫生 啲醫生成日都灑手另頭唔接